<aiml version="2.0">
  <category>
    <pattern>NAMA SAYA *</pattern>
    <template>
      <think><set name="nama"><star/></set></think>
      Hai <get name="nama"/>! Senang bertemu denganmu.
      Kamu bisa tanya apa saja tentang paper segmentasi pelanggan e-commerce dengan Fuzzy C-Means.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SIAPA NAMA SAYA</pattern>
    <template>
      <condition name="nama">
        <li value="">Kamu belum kasih tahu namamu. Coba bilang: "NAMA SAYA [namamu]".</li>
        <li>Namamu <get name="nama"/>.</li>
      </condition>
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HALO</pattern>
    <template>
      <think><set name="topic">UMUM</set></think>
      Halo!
      <condition name="nama">
        <li value="">Saya bot yang menjelaskan paper "Enhancing E-Commerce Customer Segmentation with Fuzzy C-Means Soft Clustering Probabilities". Siapa namamu?</li>
        <li>Hai <get name="nama"/>! Saya bot yang menjelaskan paper "Enhancing E-Commerce Customer Segmentation with Fuzzy C-Means Soft Clustering Probabilities".</li>
      </condition>
      Mau penjelasan singkat atau langsung tanya bagian tertentu (GANTI TOPIK KE LATAR BELAKANG/METODOLOGI/HASIL/IMPLIKASI)?
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HAI</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>HI</pattern>
    <template><srai>HALO</srai></template>
  </category>

  <category>
    <pattern>PENJELASAN SINGKAT</pattern>
    <that>*</that>
    <template>
      Paper ini membahas cara meningkatkan segmentasi pelanggan e-commerce
      dengan algoritma Fuzzy C-Means (clustering fuzzy) dan probabilitas soft clustering.
      Setiap pelanggan bisa punya derajat keanggotaan di beberapa segmen,
      sehingga strategi pemasaran bisa lebih tepat sasaran.
    </template>
  </category>
  

  <category>
    <pattern>APA JUDUL PAPER</pattern>
    <template>
      Judul paper ini adalah "Enhancing E-Commerce Customer Segmentation with Fuzzy C-Means Soft Clustering Probabilities".
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>APA TOPIK PAPER INI</pattern>
    <template>
      Paper ini membahas segmentasi pelanggan e-commerce menggunakan Fuzzy C-Means
      dan probabilitas soft clustering sebagai dasar analisis segmen.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>SIAPA SAJA PENULIS PAPER INI</pattern>
    <template>
      Penulisnya adalah Muhamad Iqbal Januadi Putra, Vincent Alexander,
      Ahmad Chusyairi, Raka Admiral Abdurrahman, dan Alexander Daniel Pratama.
    </template>
  </category>

  <category>
    <pattern>DI JURNAL APA PAPER INI DITERBITKAN</pattern>
    <template>
      Paper ini diterbitkan di Journal of Applied Informatics and Computing (JAIC).
    </template>
  </category>


  <category>
    <pattern>GANTI TOPIK KE LATAR BELAKANG</pattern>
    <template>
      <think><set name="topic">LATARBELAKANG</set></think>
      Oke, sekarang kita masuk ke topik LATAR BELAKANG penelitian ini.
      Silakan tanya: APA LATAR BELAKANG PENELITIAN INI atau pertanyaan lain.
    </template>
  </category>

  <topic name="LATARBELAKANG">
    <category>
      <pattern>APA LATAR BELAKANG PENELITIAN INI</pattern>
      <template>
        Latar belakangnya adalah pertumbuhan pesat e-commerce yang menghasilkan
        data pelanggan besar. Perusahaan perlu segmentasi pelanggan yang lebih canggih
        untuk memahami pola belanja dan menyusun strategi pemasaran yang efektif.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>MENGAPA SEGMENTASI PELANGGAN PENTING DI ECOMMERCE</pattern>
      <template>
        Karena tidak semua pelanggan punya kebiasaan dan nilai belanja yang sama.
        Segmentasi membantu menargetkan promosi, layanan, dan rekomendasi produk
        sesuai karakteristik tiap kelompok pelanggan.
      </template>
    </category>

  </topic>



  <category>
    <pattern>GANTI TOPIK KE METODOLOGI</pattern>
    <template>
      <think><set name="topic">METODOLOGI</set></think>
      Sekarang kita di topik METODOLOGI.
      Tanyakan tentang Fuzzy C-Means, soft clustering, atau alur penelitian.
    </template>
  </category>

  <topic name="METODOLOGI">

    <category>
      <pattern>APA ITU FUZZY C MEANS</pattern>
      <template>
        Fuzzy C-Means adalah algoritma clustering fuzzy di mana satu data
        bisa menjadi anggota beberapa cluster dengan derajat keanggotaan tertentu.
        Di paper ini, metode ini dipakai untuk mengelompokkan pelanggan e-commerce
        berdasarkan perilaku belanja mereka.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>APA ITU SOFT CLUSTERING</pattern>
      <template>
        Soft clustering adalah pengelompokan di mana setiap data boleh masuk
        ke beberapa cluster sekaligus dengan bobot/probabilitas. Cocok untuk
        perilaku pelanggan yang tidak tegas hanya di satu segmen.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>DATA APA YANG DIGUNAKAN</pattern>
      <template>
        Digunakan data transaksi pelanggan e-commerce: frekuensi pembelian,
        total nilai transaksi, jumlah produk, dan fitur perilaku belanja lainnya.
      </template>
    </category>

  </topic>



  <category>
    <pattern>GANTI TOPIK KE HASIL</pattern>
    <template>
      <think><set name="topic">HASIL</set></think>
      Sekarang kita di topik HASIL. Tanyakan tentang hasil segmentasi pelanggan.
    </template>
  </category>

  <topic name="HASIL">

    <category>
      <pattern>APA HASIL UTAMA PENELITIAN INI</pattern>
      <template>
        Hasil utama penelitian ini adalah terbentuk beberapa segmen pelanggan e-commerce
        dengan karakteristik perilaku belanja yang berbeda-beda, berdasarkan penerapan
        Fuzzy C-Means dan analisis probabilitas keanggotaan cluster. Segmen ini dapat dimanfaatkan
        untuk menyusun strategi pemasaran yang lebih tepat sasaran.
      </template>
    </category>

    <category>
      <pattern>APA IMPLIKASI BISNIS DARI SEGMENTASI INI</pattern>
      <template>
        Implikasinya perusahaan bisa menargetkan promosi, rekomendasi produk,
        dan program loyalitas secara lebih tepat ke segmen yang sesuai,
        sehingga pemasaran lebih efisien.
      </template>
    </category>

  </topic>



  <category>
    <pattern>*</pattern>
    <template>
      Maaf, aku belum mengerti pertanyaanmu.
      Coba tanya misalnya:
      - APA JUDUL PAPER
      - APA ITU FUZZY C MEANS
      - APA LATAR BELAKANG PENELITIAN INI
      - APA HASIL UTAMA PENELITIAN INI
      atau ketik HALO untuk mulai lagi.
    </template>
  </category>

</aiml>
